# colorPick

## Начнем
Задача была сделать инфраструктуру на AWS, но из-за проблем с карточками у меня не получилось получить бесплатный доступ к амазону. Я даже покупал карточку для активации, но мой аккаунт забанили, очень грустно.
Но в итоге, я решил это сделать на яндексе, потому что для бизнеса, условно, нужно решение проблемы, а какими инструментами, это уже другое дело. Но яндекс, так же, был выбран потому что, он очень похож на AWS, видно что ребята вдохновлялись амазоном :), поэтому особых отличий не будет.

Задачу выполнили, но возникли конфузы с сертефикатами, поэтому пишет,что ненадежное соединение.

Общий вид:

Terraform поднимает инфраструктуру (Load balancer, instance) -> Ansible автоматизирует конфигурацию сервера -> Билд докерфайла -> деплой (с помощью докер компоуз).

Взял этот проект https://github.com/john-smilga/react-projects, а то простой сайт как-то скучно. Поэтому сделали докерфайл для реакт приложения.

### Конфузы с яндексом
Хотел изначально делать ранер с докером, но нужно было добавлять плагин в докер образ, а мне как-то не захотелось делать докерфайл для образа. Поэтому было решено использовать шелл ранер, но и тут были проблемы,я не смог установить терраформ на инстанс яндекса, поэтому запускал раннер с локальной машины. В Грузии хотя бы всё работает))

## site's address https://84.252.138.253

-----------------
У меня кончились деньги на яндексе, теперь сайт не доступен, но если есть сертификат, то можно у себя поднять
UPD: Нашел еще один аккаунт, поэтому поднял заново
